點解揹重嘢會寒背

而唔係向後彎？

因為你身體會同個書包/其他鬥力，你先可以企直

所以我書包鍾意咩前面 仲舒服d

咁點解鬥力我唔係企直？

同你做gym一樣
做完肌肉會縮埋一舊
一伸展就攰/痛
你背肌習慣性左縮埋一舊
咪會寒背

咁如果我著緊身衫再係咁增肥，都係會縮埋一舊？

唔明

做個簡單實驗：你攞企喺度，叫人推你，你睇下你上半身會唔會向前傾？

你話慣咗縮埋一舊嘛，同埋我揹書包都係幾十分鐘嘅事，咁都會慣？

咁你舉鐵都係舉十分鐘
隻手都feel到伸唔直
會自然向內縮
我指嘅慣 係揹完書包
背肌攰而向內縮嘅時間

咁向前揹返會唔會抵消？

背肌會變到好弱 扯唔直個人

唔夠肌肉

迫自己挺直返改唔改善到寒背

你後面有重野 個重心就向後移 你要身體前傾 至將重心拉番去中心位置 咁咪姐係慣性前傾變寒背

如果你向前揹係用胸肌個力 理論上可以